\task{
	Рядом стоят две пушки, из которых можно стрелять теннисными мячиками под любыми углами к горизонту с начальной скоростью
    $V_{0} = 20~\textit{м/с}$. Из пушек одновременно стреляют в буден, находящийся на расстоянии $L = 20~\textit{м}$ по
    горизонтали, однако удары мячика о бубен происходят не одновременно. Найти время между ударами.
}

\task{
	Если на проволоку, изогнутую в форме спирали, насадить бусинку и отпустить ее без начальной скорости, то некоторое
    вертикальное расстояние она пройдет за время $T_{1}$. Если бусинку насадить на прямую проволоку, то это же расстояние она
    пройдет за время $T_2$. Прямую проволоку располагают на оси спирали. На нее и на спираль надевают две одинаковые
    бусинки. Бусинки соединены легким твердым стержнем, составляющим малый угол с вертикалью. За какое время бусинки
    преодолеют все то же вертикальное расстояние, если их отпустить без начальной скорости? Трением пренебречь.
}


\taskpic[3.5cm]{
	Тело бросают из одной точки земной поверхности под всеми возможными углами $0 < \alpha < \frac{\pi}{2}$ к горизонту с
    одной и той же начальной скоростью $v_{0}$. Получившееся множество траекторий является семейством парабол, которое имеет
    огибающую~--- кривую, которая касается любой параболы из семейства. Отбрасывая размышления о единственности докажите, что
    огибающая является параболой и найдите ее параметры.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
		\draw[line width = 1 pt, red] (0, 2) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (1.2, 0);
	\end{tikzpicture}  
}